英國首相文翠珊：特朗普提議就「脫歐」起訴歐盟

英國首相文翠珊：特朗普提議就「脫歐」起訴歐盟

英國首相文翠珊周五（13日）與美國總統特朗普會面後，接受訪問指，特朗普向她建議應該就英國脫歐，直接起訴歐盟，而不是談判。文翠珊認為做法過於「野蠻」，重申英國脫歐已有全面計劃。

文翠珊周四（12日）發表「脫歐白皮書」，仔細列出脫歐計劃詳情。白皮書主張英國與歐盟在貿易方面保持緊密關係，服務則獨立發展。而發表白皮書前，英國脫歐國務卿大衛戴維斯和外交大臣鮑里斯約翰遜先後辭職，並指此文件未能反映2016年英國脫歐公投的結果。

文翠珊續稱，將繼續與進行與歐盟談判，笑言其實特朗普在新聞發布會上也曾說「不要放棄談判」。她又強調會為英國脫歐爭取最有利條件，呼籲政黨成員著眼於脫歐帶來的好處，強調白皮書是唯一可行方式。

英國《太陽報》早前報道，特朗普認為文翠珊的脫歐計劃，可能影響英美貿易協議，幾個小時後，又指英美貿易協議「絕對可能」。有法律專家分析，英國尚未與歐盟達成脫歐協議，在談判過程中難以成功提出訴訟，即使嘗試起訴亦將嚴重影響雙方談判。

（英國廣播公司）

人地擺明串緊trump trump啦你估真係告咩

其實係告歐盟嘅移民政策，令到英國被逼脫歐，要求歐盟賠償損失

俾trump trump做英國首相都幾刺激

個個禮拜英女皇都要見佢
想激死阿婆咩

同事頭婆講you are fired

入會又要比錢
退會又要比錢

不如退左之後繼續比你屈錢好無

似唱雙簧多

侵又想多個籌碼同歐盟講數
文翠珊咁樣放風似係同歐盟示威多啲